【多災多難】黃脊竹蝗入侵！佔雲南10萬畝地 央視：7至9月恐蝗災大爆發

2020年，絕對是中國多災多難的一年。面對奪走無數人性命的武漢肺炎、造成重大經濟損失的洪災外，雲南近日更出現蝗災。央視新聞報道，中老（中國老撾）邊境的雲南普洱市出現黃脊竹蝗入侵，目前累計發生面積近10萬畝。有指，7月至9月份，中國與老撾邊境的黃脊竹蝗爆發成災的可能性很大。據網上流傳的影片所見，當地農地出現大量蝗蟲，數量之多，讓人毛骨悚然。

報道指，截至周三（8日），普洱市累計監測到入遷黃脊竹蝗群落活動區域超過9.8萬畝（其中林地逾8萬畝，農地亦逾1.8萬畝）；無人機飛防蝗工作累計502架次。9日下午4時，墨江縣文武鎮馬甫村曼幹組監測到小量黃脊竹蝗遷飛入境，具體面積正在核實中。

上月28日，首次在普洱市江城縣牛倮河保護區與老撾接壤的邊界發現黃脊竹蝗入侵。據悉，目前蝗災的發展趨勢，一是境外黃脊竹蝗持續入侵態勢嚴重，每天都監測到新入侵種群；另一方面，擴散速度加快，並有向周邊縣區蔓延趨勢；更有指，入侵種群有向農田擴散蔓延趨勢，對農作物存在潛在災害風險。初步估計，邊境一線7月至9月份黃脊竹蝗爆發成災的可能性大，需要做好監測、加強防控。

恐 姐係仲未發生喇 鳩up多過呼吸

我就信黨會解決一切 點會有事

人民幣在天上飛都比你哋班傻鳩講到有災難

收皮啦你班連燈仔

信黨啦

fake news, 美國忘我之心不死

多難滅國

燒撚死晒佢咪得

加油蝗蝗

蝗蟲無嘢食係咪會食草？

3月聽到而家同流浮山刀手差唔多

講到好嚴重咁
每次心諗仲唔爆
現實係每年都會有同樣問題

根本無需大驚小怪
而家已經麻木哂

依頭又旱災，個頭又話落大雨 邊撚到有野比佢食

今日cctvb都報埋
咁應該唔止十萬

春天 武肺
夏天 水災
秋天 蝗蟲
大家估下冬天有咩災

胡cfu.gif

你还有党呀

我國強大
區區小蟲
餐前佐菜
何足掛齒

14億人出動開餐

武肺2.0
然後loop多次

蝗蟲返鄉下有咩問題

同類相殘

燒山快d燈多幾野

要搵高官祭天

蛋白質

推 願榮光歸香港

屌 天朝大国驚區區蟲仔？
On9 唔好吹大d

笑了，祖國會怕這些蝗蟲，太睇唔起祖國

係囉又鳩up

上年夠話蝗災啦屌。
以前我會好撚忟咁話唔成個支那死哂我都唔會當有事。
不過而家有得移民。話鳩之佢啦。真係唔撚會理

回鄉探親 沒事兒

長子災
男丁死晒

《地母經》即《黃帝地母經》，詩曰︰太歲庚子年，人民多暴卒。春夏水淹流，秋冬頻飢渴。卜曰︰ 更看三冬裏，山頭起墓田。

發覺用多難興邦都唔足夠形容而家既支

轟呀~米都冇得食
轟呀～就嚟佢哋連屎都冇得食

中囯人食返哂未得
沒事兒

放心，可防可控，相信政府，唔驚

你班友成日話爆
有邊次會爆

地震

擔心啲蝗蟲好過啦，好快比人食哂

快過流浮山刀手就得

沒事兒沒事兒

一物治一物

出得呢d post姐係無事啦

假消息
顛覆國家政權 分裂國家
一定無事 唔好亂up

G持

股災

黃脊竹蝗違反國安法

黄脊竹蝗

冇事，自己人回家

核彈滅蝗

真心希望中国無事 🥺

呢個話下年陸續有嚟

我突然間閃過...
覺得蝗蟲比流浮山刀手可靠

我的腦子亂七八糟
都是連登仔的錯

三樣加埋=饑荒

假新聞，國內人民活得好好的
蝗蟲水災甚麼的全都不存在

冇事啊
冇事啊
講左好撚多次Chi Na唔會有事
唔好再講埋晒dfake news

Btw 初選投票啊！！！

央視比美國收買咗？點解會出假新聞

冇事既 唔好造謠啦

凍到仆街水災結冰

核災 股災

糧倉著火就有高質蛋白質輸入
不用慌了 我的國

咁小事都拎黎講
年年都係咁架啦點會有事

人民幣在天上飛

多難興邦，中國又要強大喇

4千億隻非洲蝗蟲呢…

支持黨冇事，信政府

習近平領導嘅中國咁強大
區區蝗蟲點會阻到中華民族大復興
信共產黨唔怕

蝗對蝗

Fake news
由年頭吹到宜家7月中啦
蝗蟲過境 寸草不生
但仲有咁撚多支那蝗未死

講左咁耐都冇事
驚閪咪